On Naming and Necessity

1. "Naming and Necessity" comprises of three lectures by Saul Kripke.
2. The book is to attack Frege and Russell's arguments on "naming" and Quine's on "necessity". It also defends modal concepts.
3. It is of linguistics, logic, epistemology and metaphysics.
4. Few key terms to be comprehended before going into details:
naming, necessity, sense, reference, modality, possibility, detonation, connotation, a posteriori, a priori, possible world, rigid designator, internalism and externalism.

嘗試用簡單語言解釋哲學
下一集應該會先講Frege, Russell, Quine, Putnam等分析哲學背景同modal logic嘅誕生
有緣再寫

有錯請指正，我都係哲學新人

講多啲？

我就因為睇緊一本intro analytic philosophy所以知道Kripke有幾重要，但係好多人都應該對佢無咩認識(continental philosophers出名好多係事實)，或者你要講下點解大家應該要識佢先再講background

咁即係要先出前傳
分析哲學和歐陸哲學

或者簡單講下點解你咁欣賞佢or 本書既contribution都得,so others have a reason to read on

連登讀書報告大會正式開始

ar... em... I like this book because... em... Kripke is important, important to us, I think this is a very good book, I like it very much, if I have the time I will read it again... I want to recommend this book to my friends. I think they will love it

top 3 嘅分析哲學家之一

有啲邏輯學家同 game theorists 叫 possible worlds semantics 做 Kripke semantics 就知佢影響力好大

Kripke 嘅 truth theory 都係響 truth 呢個題目一個好重要嘅里程碑

留名等睇Krike semantics

竟然被負皮
頭post 4句野唔係求其寫的